高鐵招聘車廂服務員 月薪萬八蚊只需中五學歷

廣深港高鐵香港段目標在9月通車，預計需要聘請逾700人處理日常車站運作。《蘋果》發現勞工處互動就業服務網站中，不同外判服務商已相繼刊登招聘廣告，公開招聘職位包括車廂服務員、客戶服務員、車站助理、收銀員及保安等。其中負責車廂工作、帶位及人流控制的車廂服務員人工最高，月薪為18,147元，但需輪班、輪休，且不定時工作，每天工時6至12小時不等。應徵者雖只需中五學歷，但註明要具備良好粵語、英語及普通話能力。

勞工處網站中，一家「國際永勝護衛管理有限公司」聘請高鐵西九龍站職員，其中車廂服務員職位，註明可以兼職。不過職位註明需要不定時工作，每周工作4天至6天，每天工時6至12小時，當值時間可由上午7時至下午7時。每月工作168小時，月薪為18,147元，用膳時間為45分鐘。惟只有1個空缺。

至於車站助理及客戶服務員，則列明要大量招聘。其中車站助理將負責維持出、入閘區、月台及排隊等候區秩序，分三更工作，每更當值8小時，每周工作6天，並需要輪休，月薪為13,877元；至於客戶服務員同樣分三更工作，每周工作6天，每天當值7.5至8小時，月薪由12,883至14,373元不等。

至於保安工作更分兩類，包括車站外圍保安員及巡邏保安員，因工時不同，工資亦有分別。其中車站外圍保安工時為12小時，分兩更工作，每周工作6天，月薪為17,000元；至於巡邏保安員則分3更，每更工時8小時，每周工作6天，月薪為11,056元。

香港鐵路職員工會主席譚建釗指，高鐵部分主管級職位由港鐵聘用的全職員工負責，部分一般崗位則屬外判。他指，高鐵外判車站助理及客戶服務員月薪約1.3萬至1.4萬元，較港鐵同類職位薪金約1.5萬元為低，但工作性質有分別，無法評論是否合適水平。但他指出，外判工始終沒有港鐵員工的福利，如沒有年終雙糧及公積金等，故已向港鐵反映，不同意將崗位外判，希望安排只屬暫時性質。

《蘋果》亦接獲讀者提供，報稱來自港鐵員工WhatsApp群組的短訊截圖，內容顯示港鐵需要在內部招募試票員，負責於高鐵站內測試售票機及閘機，同時註明工作期間要帶同回鄉證工作，估計方便測試實名制購票系統是否準確。短訊指出試票工作屬臨時性質，由今天起至下月17日上班，分3更工作，每更工時6小時，時薪為60元。有港鐵員工收到訊息後，懷疑只是偽冒訊息。記者曾按短訊顯示號碼聯絡對方，但不獲回覆。《蘋果》正向港鐵查詢。

日日俾d蝗蟲呼呼喝喝 執小蝗蟲d屎屎尿尿
慘過做狗

列明應徵者要有承擔好啲
萬一返返下工冧天花都頂得住

人工又唔係高 得一個萬八又喺到吹奏 中五學歷英文都唔方好得去邊啦

蝗語好就夠

閪工

得一個位btw

就係得中五要求人工先唔高

如果係車上比人隊冧左，係唔係返深圳告

狗沖

為某一個人度身訂做既職位？

賴屎 不了

外判

要執屎架

成班連登仔講到狗也不屌，轉個撚頭就仆去報

就好似成班話政府工垃圾又Hea廢人先做，個係成頁都係政府工post

慘過做洗碗
一陣俾人摸屎忽都唔知報唔報警好，又唔知對方背靠邊個

得一個位應該係開比自己人

其他位平均萬4,6天工作
因為外判,放假扣錢

更加唔洗諗唔洗錢搭車

我睇死連登仔口裡說不，到時一大班毒撚走去見工

高危職業喎, 豆腐渣工程, 日日返工唔知幾時炒車塌月台死撚左都唔知咩事

你知道得太多了

著到成個知客咁serve啲蝗
慘過食兩舊屎

好明顯擾敵喇

死左都唔知咩事